% exampleの後に改行いれる
\section{問題1. 四角形が成立するか確かめるプログラム}
\subsection{ソースコード}
	\lstinputlisting[caption=square.c,label=square]{./source/square.c}
\subsection{実行結果の例}
	以下に実行結果を示す。
	\begin{example}[10, 4, 3, 3を辺とする四角形の判定]\hspace{-1mm}\\
		\vspace{-6mm}
		{\small
			\begin{verbatim}
				4辺の長さを半角スペース区切りで入力してください: 10 4 3 3
				10, 4, 3, 3を4辺とする四角形は存在しません。
			\end{verbatim}
		}
	\end{example}
	\begin{example}[10, 5, 5, 5を辺に持つ四角形の判定]\hspace{-1mm}\\
		\vspace{-6mm}
		{\small
			\begin{verbatim}
				4辺の長さを半角スペース区切りで入力してください: 10 5 5 5
				10, 5, 5, 5を4辺とする四角形は存在します。
			\end{verbatim}
		}
	\end{example}
	\subsection{解説}
	まず、四角形が成立する条件をしらべる。4辺の長さを長い順に$p$, $q$, $r$, $s$とおく。
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\draw (1, 0) --node[left]{$r$} (2, 2);
			\draw (4, 0) --node[right]{$q$} (2, 2);
			\draw (0, 0) --node[below]{$p$} (4, 0);
			\draw[color=red] (0, 0) --node[below]{$s$} (1, 0);
		\end{tikzpicture}
		\label{square1}
		\caption{線分の配置}
	\end{figure}
	図\ref{square1}のように線分を配置すると、三角形$p-s$、$q$、$r$を構成することができる。
	この三角形が成立すれば、線分$r$を$s$の分だけ左に並行移動し、$s$を線分$r$と線分$q$の間に配置することで四角形(台形)を構成することができる。
	\begin{shaded}
		\begin{property}[三角形の成立条件]
			三辺の長さが$a$、$b$、$c$である三角形が存在する必要十分条件は、
			$a+b>c$かつ$b+c>a$かつ$c+a>b$
			\label{square2}
		\end{property}
	\end{shaded}
	性質\ref{square2}において$a$が最大だとすると、$b<a$、$c<a$が成立する。
	よって、$a<b+c$が成立すれば良いということがわかる。

	これらの性質を現在の状況で考えると、$p-q < r+s$を満たすことで四角形を成立させることができる。

	これをプログラムによって求めたものが上記である。
